Karl Oigus kaebas et Jaan Ehrlich on teda kõrtsi läwe pääl rinnust kinni wõtnud, kus juures Kusta Kulp temale päha peksnud ja teda õlut sundinud ostma, mispääle tema ka 5 pudelit õlut on ostnud. Peale selle on ka Hindrik Pals teda selgast raputanud ja weel õlut ostma sundinud mis tema ka teinud - nõuab 10 rubl. kahjotasumist.
Jaan Ehrlich salgab kaibajat rinust kini olewad wõtnud ja ei ole ka teda õlut ostma sundinud.
Kusta Kulp 17 aastad wana salgab löönud olewad.
Hindrik Pals salgab kaibajad raputanud olewad ja ei ole teda ka õlud ostma sundinud.
Moiste: Et tunistust ei ole siis ei ole Karl Oigusel midagi nõudmist.
